眾說 自曝其短

眾說

自曝其短

撰文: 畢故 | 發佈日期: 03.02.17 | 最後更新: | 2017-02-04 02:42:42

看過林鄭的競選造勢大會只有一個感覺，那就是過時，充滿那種懷緬good old days的感覺。

先聽聽她說甚麼：過去幾十年的生涯，中學、 大學唸書時的社會參與；進入政府後的職務職位（特別提到當社會福利署長的滿足感）；還有當政府No. 2的政務司司長之後如何如何接觸各方，推動社會變化……。很抱歉，這是一紙蒼白的CV，沒有甚麼自己的想法，沒有自己的故事，更沒有把自己的故事跟香港故事聯繫起來。說得白了，林鄭的故事不過是份履歷表，沒有血肉，沒有感情，打動不了人心，更不要說喚起任何熱情。試想想， 拿走了林鄭的AO經歷還剩下甚麼東西，看得到她的面目嗎？

造勢大會撐場的啦啦隊又如何？來的人的確不少，數數就有梁愛詩、 陳智思、吳光正、夏佳理、李國章……， 還有一眾寄希望在她身上的「梁粉」如紀文鳳、周融、鄔滿海之流。兩個月前這幫人還在梁振英身旁團團轉，為他連任造勢打氣；現在風向一轉他們即時全數「轉倉」到林鄭馬房，忠誠直的「可昭日月」！

牌面上看，林鄭啦啦隊的確佔了現時建制的重要份額。問題是這些所謂建制派大部分是受市民鄙視的「梁粉」，其他要不是是過氣老倌就是「權力掮客」如夏佳理、劉千石，對主流社會精英、專業人士以至大眾都毫無號召力，就像只剩下餘溫的舊電池那樣。把他們「陳列」出來反映的不是林鄭受各界歡迎，而是她死抱舊勢力甚或只是舊勢力的傀儡，根本難以開出新局面。

在急切需要新局面的今天，林鄭造的勢並沒有展示甚麼力量，反而暴露了自己是「梁特二世」的弱點！

博客 | 畢故

【畢故・半醉篇】世事、港事紛亂，章法盡失，禮樂漸壞，黑天鵝橫行。身處如斯亂局不喝點黃湯心理平衡不了；可黃湯喝太多會打瞌睡也不行，半醉就好了。常說酒醉三分醒，半醉至少有七分醒，其他幾分就來狂一下，亂一下，think out of the box 一下，說不定能看出不同的圖象來。

哪有票

基本同689選冇分別

同2012既情況一鳩野
成班689既馬,根本就係689 2.0版,仲有可能係威力加強版